[旅遊片] 峇里島之旅

同朋友趁暑假完之前去咗峇里島

聽左上個post好多巴打嘅意見 今次呢段片有好大進步

希望大家可以繼續交流拍片

無伯母有啲失望
朋友啲post好生更 一比大頭就好想笑
唔好咁玩鳩朋友啦 唔一定要咁拍嘅 改變下個類型

Scene同Scene中間過得幾流暢睇得幾舒服 有時自己剪一啲片向右一啲向前都唔知點入手 想你分享多啲心得
我自己都有少少comment
中間有啲Flare應該係plug in落去? 因為見個scene都係好陰天咁
btw如果演員有啲生硬好似少啲close up同正面shot會自然啲

咁大鑊 我自己睇覺得幾自然添

我每次去到一個場景 例牌影:

1. establishing shot幾個
2. 向前shot
3. 向右/左 其中一個

影完呢三項就可以根據場景特點自由發揮

當然剪接最理想就係 向前接向前 向右接向右 向左接向左 抬頭接抬頭 等

但係如果好似你個case 只有向前同向右shot 就可以後製keyframe抬頭 變成 向前抬頭 接 向右抬頭 巴打可以試吓 會即時冇咗突兀感 (前提兩個shot速度感一樣)

另外 一個shot向左一個向右 就可以reverse 或者flip 其中一個 就可以統一兩個shot嘅方向

最後上邊提及速度感 可以透過加速200%嘅倍數 嚟統一速度感

上邊講咗統一運鏡嘅剪接concept 其實方法只係舉左一部份 其他只要你諗到就可以 concept啱就得

另外剪接concept仲有 統一顏色 統一構圖 統一動作 等等 (啲名我亂講 個意思大概係咁 ) 有興趣可以研究下

巴打你有冇咩心得都可以分享下

正 自己都有玩開航拍 但買番黎 發覺好似無咩呢類航拍既教學
想巴打分享多D 呢類攻略 或者有冇相關網站有得比我學下野

同埋請問巴打用咩software 剪片??

訂左mavic 2 pro

其實你講嘅好多都諗過但又試極都唔滿意 不過我諗可能我經驗未夠
同埋嗰陣冇乜諗過plan shot 變咗好難接駁 我之前去完旅行拍咗好多片返嚟就係咁 好多唔特別又唔Consistent嘅style嘅shots
其實我開始話方向左右係因為有時見啲shots唔係順住同一個方向都駁埋又唔覺得突兀 因為始終都唔會同一條片得一個方向

利申淨係影景冇影人經驗 冇乜經驗唔敢講啲咩心得啦 留名學嘢

有米
我啱啱都訂左

點解有discount

唔知zoom鏡頭點換 想要

一個外國嘅師兄贏咗比賽 獎品係九折coupon
佢好好人送咗比我

原來我留咗一樣好重要嘅嘢未講!!

就係要keep住畫面焦點係同一個位

畫面焦點就係指 觀眾會望嗰一點 - 因為人眼只會望一點係清晰 而唔係望到成個mon都清晰 所以人眼每次只會聚焦落一點

觀眾通常會聚焦喺 畫面嘅主角 例如你影青馬大橋 個青馬大橋夠遠夠細 佢就會成為畫面嘅焦點 但係如果你影近啲 焦點就唔會係成個青馬大橋(因為根本望唔晒) 可能會去咗其中一條柱/鋼纜 或者上邊行緊嘅一部車 視乎邊樣野吸引人目光

影大景 冇主角的話 焦點就會係 線條匯聚嘅地方

有時啲鏡頭冇焦點 觀眾就會唔知望邊 可能開始諗其他嘢投入唔到 所以盡量唔好/ 除非成個畫面都好特別 咁就可能引導到觀眾慢慢掃視成個畫面

你想搵個shot嘅焦點其實自己試吓第一眼會望邊個位就知

有時剪接得唔順 係因為上一個shot完之前望緊呢個位 下1秒 個焦點突然間跳咗去另一個位 你隻眼就會跟住彈去另一個位 就感覺跳咗shot

所以最順暢係 同一焦點接同一焦點 其次就係 有焦點接冇焦點 有焦點接冇焦點用嚟轉場景好好用 例子係本來有焦點 下個shot另一場景低頭向前飛(冇焦點) 再慢慢抬頭變返有焦點

想統一兩個shot嘅焦點 可以係左右反轉其中一個shot 仲有放大兩個shot少少 互相移位就

重點就係上一個shot完之前 觀眾望嘅位 要同下一個shot開始嘅時候觀眾想望嘅位一樣 唔好令人隻眼一下彈左去另一個位

鬼佬有一個峇里魔咒
話嗰度只歡迎夫妻去
同朋友去會之後做唔成 friend
同情侶去會分手收場

祝樓主好運

景太多
同埋人同景既互動唔夠
影完景, 你要CLOSE UP番個人係個景搞咩春先得架

瀑布個度咪幾好, 遠景>近景>人

有趣傳說

呢啲真係冇乜諗過 亦都冇乜喺上網啲tutorials聽過 平時睇到好嘅片又唔知點解咁 真係學到嘢 多謝巴打咁有心share呢啲心得 同鑽研呢啲細節
不過我都覺得呢啲細節可以令到條片好唔一樣 可惜我冇乜subject影 次次都淨係影大景 希望之後有多啲機會practice吓

多謝師兄分享

巴打有冇tg 想交流下

巴打你對拍片有要求？

網上的確好少呢類航拍教學 因為好多人都當航拍純粹係一個高空嘅角度

但航拍係我眼中其實係 一部可以隨心所欲運鏡嘅相機

我呢啲拍片"攻略" 其實全部係一啲拍電影嘅手法 不過加咗自己過濾 同埋將啲方法調整左變成啱航拍用

網上有無數咁多拍電影教學 開頭睇我一直覺得啲手法太過深入 又有題材所限 有九成九都無辦法應用係航拍上邊

於是 雖然以為冇用 但我一路當興趣睇

當我學得夠多 發現無論用乜嘢機 拍乜嘢題材 電影背後嘅concept其實係互通 當你體會到某種手法背後嘅原理 就可以利用返係其他地方

例如 電影入邊一啲打鬥場面 或者激烈嘈交嘅場面 個鏡頭會搖動 令觀眾感受到intense 咁呢個手法當時我覺得對拍旅遊片一啲用都冇 但係當我明白左背後原理 就知道原來旅遊片都可以用 - 用輕微嘅手搖影主角 可以令觀眾感受到 主角去到一個好靚嘅地方內心小小激動嘅情緒 (2:26-2:32呢兩個shot 唔知work唔work 你可以成段沙灘果到睇一次 睇吓有冇feel )

所以巴打如果你鍾意用航拍拍片 可以睇吓啲YouTube Channel教你基本嘅電影手法 例如 film riot

另外一個啟發我最大嘅Channel 叫travel feels 佢教航拍旅遊片 正正就係教你想要嘅嘢

多謝 thanks you !!

btw 巴打我用resolve

巴打我tg:
rickywuuuu

網上有一啲換相機片 扭開六粒螺絲同埋一條電線就可以 但係zoom版相機就未有得賣 要過一段時間先會喺官網或者淘寶見到

巴打點解想要zoom相機？Pro版都有40mm zoom (4k HQ mode) 加返少少數碼zoom就可以去到50mm以上

適當場景用嘅話 就可以做到好正嘅parallax

話說部機未發佈之前我都下定決心買zoom (嗰陣未知pro都有得zoom) 就係為咗parallax效果 係一段片入邊用得啱絕對會令人wow一聲 亦多咗鏡頭語言可以用~